Stat一問: Mean, Median, and Skew

新手statistics一問，最近睇左篇journal:

入面有一句就話到 The continuous violation in Figure 3 is milder than the discrete violation in Figure 2. But in one respect the violations are similar: both figures have greater area in one tail, but greater length in the other.
乜continuous distribution唔係median一定要會將area equally divide既咩？

area一樣啫, 可以將多啲area分落條尾度, 咪肥啲囉

巴打，唔係咁明 我理解係咪如果條長尾既frequency係細過短尾既frequency好多的話，咁就唔一定足以將mean扯過去長尾果便？

佢淨係比較條尾
條尾只係佔左半/右半既一部份
右半條尾長d即係話有extreme large values but very low probability
左半條尾area大d即係無extreme small value, 而且small value 都分佈得好集中

左尾area大過右尾 唔等於 左半area大過右半

咁可唔可以理解成因為右尾outliers 既area細，所以唔夠力將mean拉過去median既右邊？